\documentclass[12pt,a4paper]{article}

% Basic document setup and language support
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[croatian]{babel}
\usepackage[margin=1.5cm]{geometry}

% Font configuration
\usepackage{lmodern}  % Inconsolata for listings
\usepackage{mathpazo}  % Palatino with matching math fonts
\usepackage[scaled=.95]{helvet}  % Helvetica for sans serif
\usepackage{courier}   % Courier for typewriter font

% Colors and listings
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}

% Fix header height
\setlength{\headheight}{15pt}

% Setup fancy headers
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Ime i prezime:}
\rhead{Programsko inženjerstvo 2425-0-SR}
\rfoot{Stranica \thepage}

% Define some nice colors for code
\definecolor{codeblue}{RGB}{25,83,131}
\definecolor{codepurple}{RGB}{125,40,120}
\definecolor{codegreen}{RGB}{47,103,33}
\definecolor{codegray}{RGB}{245,245,245}

% Setup listings for Python with Source Code Pro
\lstset{
    language=Python,
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,  % Will use Latin Modern Mono as ttfamily
    keywordstyle=\color{codeblue},
    stringstyle=\color{codepurple},
    commentstyle=\color{codegreen},
    numbers=left,
    numberstyle=\tiny,
    numbersep=5pt,
    frame=single,
    backgroundcolor=\color{codegray},
    breaklines=true,
    breakatwhitespace=true,
    showstringspaces=false,
    tabsize=4,
    captionpos=b,
    escapeinside={(*@}{@*)},
    inputencoding=utf8,
    xleftmargin=20pt,
    framexleftmargin=15pt,
    framexrightmargin=0pt,
    framexbottommargin=5pt,
    framextopmargin=5pt
}

\newcommand{\answerboxwithinstruction}[3]{%
    \texttt{#1} \textit{(#2)}:\\
    \framebox[\textwidth]{%
        \parbox[c][\dimexpr#3\baselineskip][t]{\dimexpr\textwidth-2\fboxsep-2\fboxrule}{%
            \mbox{}%
        }%
    }%
}


\begin{document}

\begin{center}
    \Large\textbf{Programsko inženjerstvo - zimski postpredrok 2425}
\end{center}

\section*{Dispute resolution v2.0}

\textbf{Requirements}: Unaprijediti postojeću platformu za prevođenje implementacijom sustava za rješavanje sporova između klijenata i prevoditelja. Sustav će omogućiti strukturirani proces prikupljanja dokaza, donošenja odluka i potvrđivanja rješenja. Implementacija svih funkcionalnosti vezanih za sustav rješavanja sporova odvija se u \texttt{dispute\_resolution} app-u.

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Pretpostavite kako je kreiran \texttt{dispute\_resolution} app sa svojim
    \texttt{dispute\_resolution/urls.py}, \texttt{dispute\_resolution/models.py} i
    \texttt{dispute\_resolution/views.py}. Svu implementaciju fokusirate u te tri datoteke. 
    Pretpostavite da je app ispravno kreiran i povezan kroz \texttt{settings.py}, 
    te da je u glavnoj \texttt{urls.py} datoteci prefix \texttt{/dispute-resolution/} 
    usmjeren na \texttt{dispute\_resolution.urls}.
    
  \item U postojećem projektu postoji \texttt{Dispute} model, dok je u novom app-u \texttt{dispute\_resolution} implementiran model \texttt{DisputeCase}:
    \begin{lstlisting}
# Postojeci model unutar aplikacije: app/models.py
class Dispute(models.Model):
    user = models.ForeignKey(User, on_delete=models.CASCADE)
    job = models.ForeignKey(Job, on_delete=models.CASCADE)
    bid = models.OneToOneField(Bid, on_delete=models.CASCADE)
    reason = models.TextField(blank=False, null=False)

# Novi model unutar dispute_resolution/models.py
class DisputeCase(models.Model):
    dispute = models.ForeignKey('app.Dispute', on_delete=models.CASCADE, 
                               related_name='resolution_cases')
    opened_date = models.DateTimeField(auto_now_add=True)
    closed_date = models.DateTimeField(null=True, blank=True)
    assigned_mediator = models.ForeignKey(User, on_delete=models.CASCADE, 
                                         related_name='assigned_cases')
    client_evidence_complete = models.BooleanField(default=False)
    translator_evidence_complete = models.BooleanField(default=False)
    evidence_completed_date = models.DateTimeField(null=True, blank=True)
    \end{lstlisting}

  \item Proces rješavanja spora odvija se kroz sljedeće korake:
    \begin{itemize}
      \item Korisnik pokreće spor (već implementirano kroz postojeći
        \texttt{Dispute} model) i automatski se kreira \texttt{DisputeCase} i dodjeljuje se medijator (administrator)
      \item \textbf{VI:} Obje strane (klijent i prevoditelj) mogu dodavati dokaze (naslov i opis)
      \item \textbf{VI:} Kada obje strane označe da su dodali sve dokaze, medijator može donijeti odluku
      \item \textbf{VI:} Odluka sadržava: tekst odluke, datum, financijska prilagodba
      \item \textbf{VI:} Drugi administrator mora potvrditi odluku prije nego što se izvrše bilo kakve financijske prilagodbe
    \end{itemize}
    
  \item Vaš zadatak je implementirati potrebne modele za spremanje ovih
    dodatnih podataka te razraditi urlove i viewove. Stranica za prikaz slučaja
    (\texttt{case\_detail} view) postoji i omogućuje pregled svih detalja spora
    i dokaza. Vi morate omogućiti sljedeće funkcionalnosti:
    \begin{itemize}
      \item Gumb "Dodaj dokaz" (za klijenta i prevoditelja)
      \item Gumb "Završio/la sam s dokazima" (za označavanje da su svi dokazi dodani)
      \item Sučelje za medijatora da donese odluku (kada su obje strane završile s dokazima)
      \item Sučelje za drugog administratora da potvrdi odluku
    \end{itemize}
    
  \item \textbf{Fokusirajte se samo na funkcionalnost dodavanja dokaza, označavanja završetka dokaza, donošenja odluke i potvrđivanja odluke.} 
    Nije potrebno implementirati automatsko obavještavanje korisnika ili
    kompleksnu logiku za financijske transakcije. I Admini i korisnici znaju
    doći na \texttt{case\_detail} view, gdje se nalaze tipke za tražene akcije.
\end{itemize}

\subsection*{Napomene}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item Dijagram baze podataka je obavezan. Nacrtajte ga na poleđini ovog lista. 
      Tek kada ste razradili modele i rute \textbf{čitko} ih prepišite u kućice
\end{itemize}

\answerboxwithinstruction{dispute\_resolution/urls.py}{Upišite sve potrebne putanje i na koji view će biti usmjerene}{15}

\answerboxwithinstruction{dispute\_resolution/models.py}{Raspišite potrebne modele. Samo
fieldovi, bez metoda}{23}


\end{document}


